朋友想買儲蓄保，點勸佢唔好買？

我淨係同佢講不如用黎買股票，收益一定比儲保多

價跌都有息，你個儲保要等唔知幾多年先breakeven

你話佢知頭一年供款最少一半比個agent袋左

而頭一兩年既保單cash value接近零

第五至八年cash value先至同保費break even

仲要係預計頭幾年好回報之下

你理得人，所有銀行sale既基金/保險/理財都係呃人
自己唔識理財就抵死

大家睇返8年前既樓價 就知呢d on9野最唔抵買

你叫你朋友直接問個保險佬

你賺左我幾多佣？

你睇佢老唔老實

對完全唔識投資既人黎講，的確好過亂買股票

其實我都考慮梗呢樣嘢

雖然話股票收益多啲，但係同樣有風險，尤其是而家股市唔太理想

儲蓄保如果一路擺落去，等到老先拎返出嚟，個息就好和味

對股票0認識都可以從籃籌撩息率高既月供

儲保買既野都係買股票基金，環球經濟衰個儲保都係衰

儲蓄保如果一路擺落去，等到老先拎返出嚟，個息就好和味

自律既就買股票一直供落去，收完息再買返，收益一定比長擺既儲保多

有需要就買純保險，幾百蚊一年保自己條命無儲蓄成份果d

但呢d保險佬個佣得幾十蚊，佢地未必想做，當然就sell你高佣既plan啦

個plan岩唔岩你？WFC？
我佣金高就得啦

如果股市收皮咪渣都冇得剩？

我認為就儲蓄起碼冇風險先

儲蓄保淨係岩d有錢就身痕ge人
除左強制儲錢之外,冇咩著數

有成本去左保險成本同埋比佣agent袋

你認為咁都好回報？

儲蓄保無風險？

你係保險佬？

我個fd係做保險，佢曾經幫我整過份保單，我覺得利息幾好，真係擺到老可以拎返幾倍甚至係十幾倍本金

有個citi 賤男，仲要同我扮fd，張contract寫美金佢暗示我係港幣，咩每月食少餐飯供小小有台灣機票（供幾十年），好似都幾百蚊美金每個月。
佢知我失業都sell我+誤導性，最尾想俾面俾話我有野做走先，中要俾佢串有咩咁忙。
之後發奮買股票，幾年已經賺左6位數字了

我個fd做，有冇風險我就唔多清楚，你講啲嚟聽吓？

不過個儲蓄保要起碼擺十年中間有緊要事嚟應急就弊家伙

咁好益你，真係老友，佢自己有無買

股票你講大市收皮，你既儲保既非保證收益除時一蚊都無

通漲蝕埋，又拎唔返出黎（呢個對成日洗錢既人可能係好事？

有冇買就唔知啦噉

你朋友？

你好肯定你老左攞十幾倍？

佢比你睇個數

係非常樂觀既預期回報再加複利滾到去你老

將來既事無人知

但個agent就袋袋平安你d保費

預到呢d人最好錄佢音攪鳩佢

你後生仔都想呃你

佢更加會呃呀婆

要保險買淨保險
儲蓄保最大問題係無現金流可取

咁容易放幾十年就十幾倍，所有國家財長都可以失業，巴非特都係平均一年1X%，唔駛睇條款都知有古怪啦

個現金流流左去個保險agent度

唔使講到我係保險狗噉嘅 ，我都只係考慮返兩邊嘅pros同cons姐

點解大市收皮會令到非保證收益一蚊都冇，可唔可以講多啲？

成日使錢嘅人買保險就真係攞嚟搞，但係都可以籍此去做財務策劃嘅

保險佬你估真係想幫人咩

我個時從頭到尾都無諗住買，一開始同佢講左我今日點都唔會決定，因為我失業得閒先諗住學下野
跟住佢話咩無所謂啦，做左個咩合適性測試就想tum我簽名
根本佢可能只係一個中五畢業既騙子，你同我買就差唔多

好多人覺得保險係做慈善

拿，佢就俾我睇過，利疊利噉疊上去真係得，當然呢個係預期嘅回報啦，但係我聽佢講話佢做aia，個實現率係99%，而且佢話aia都成位咗100年都keep到，我覺得都係可信嘅

至於你話咩將來嘅事冇人知就個個都個㗎啦，噉講買股票咪仆街得重快

可能十幾倍我就吹大咗掛，事關個proposal佢係上年幫我搞嘅，跟住我冇理到佢，而家唔多記得，但係幾倍就係肯定有

佢係唔係好心做義工幫你財務策劃呀小朋友？

佢講乜柒都係為自己利益咋

你信呀？

你做定期都得啦
駛乜畀人鎖幾年

基金單好多隱藏收費

佢run出來十年後十皮野

但拎出來真正變錢可以得七皮咋

預期回報真係on9，你放錢去自願供MPF都無咁嬲，我all in 買你最尾舊錢拎出黎個時，連你睇到個個數字一半都無，有2成偷笑

屌你真係唔好成日喺度講經啦，又噏埋啲陰謀論出嚟又唔畀證據，噉隻game你玩晒啦。

唔好成日帶住有色眼鏡做人ok?我都冇話一定要買保險姐，所以我而家咪同你哋一齊傾梗囉

利申：我個fd絕對值得信任

1厘呀！儲乜春 錢係自己袋最好 （壯士斷臂cut左兩份）

佢就話做定期係for短期喎，如果係想長期噉滾舊錢而且風險唔大就實係儲蓄保多好多

佢係唔係唔賺你佣？

佢賣最低佣果隻純保險比你？

長期滾？

頭幾年cash value = 0 叫長期滾？

跑慢人幾年d錢入agent袋都叫滾？

今時今日保險界班騙子仲撈得起真係多得你唔少，自己都唔信要信個見都無見過既人，你真係叻仔
人地保險佬就你簽名就100%賺，
你就要等幾十年之後等運到
咁唔公平都買，服左你，幾時先醒

係呀，自己理財最好，買股票啦，香港人唔識買股票真係好蠢。

儲蓄保險係廢架，定期都係廢架，靠自己啦，有腦既買多幾手股票。

所以我咪講多咗句實現率係99個%，如果有一年佢冇畀買保單嗰陣傾好嘅利率畀你(即係below個利率，甚至係冇派，噉就代表實現唔到，個實現率就會下降。

佢話個實現率係99%，即係實畀到咁制，同埋aiarun咗成百年，可信程度都嘅

唔識理財最好係咩都唔買，認真，有自知知明都係優勢

叫佢買倫敦金好過

佢係賺我佣，噉點，你估我份保單好大咩大佬，雞碎噉多連俾佢撩牙都唔多夠

咩最低佣嘅純保險我就唔識了，可以講解多啲？

唔好成日講咩run左百幾年咁7啦，aia係唔會呃你，所有野都寫曬係Contract到，但係係唔公平囉

咩實現率99%呢D on9野，仲衰過街邊賣神奇廚具班c9

你叫佢買股票都幾過份, 人人承受得起個風險咩
係唔係蝕本你包底先?

唔通頭幾年cash value= 0 係短期滾咩，就係長期佢先噉做咋嘛，你利息又高過定期，又可以彈出彈入，隨時想拎就拎噉重有人買定期？

同埋到第五年好似話可以拎一部分，第十年打後拎晒。

頭幾年你供既保費入左個plan後cash value係 零

係唔係同你儲錢既目的背道而馳呢？

純保險無儲蓄成份

保險佬無肉食唔會賣

但正正係純保險先至有真正保險作用

你有無諗過點解頭幾年cash value = 0 ？

點解十年打後先break even?

自己思考下，無咁易比人昆

其實儲蓄保雖然係耐d先拎得返 回報亦未必及股票 但風險都相對低d

如果你朋友唔識自己投資又知道哂以上資訊 點解你要干預人地既選擇

那我同你埋你講勒，aia就有個apps係負責生產份proposal出嚟嘅，好方便，打你啲個人資料，幾歲，有冇食煙呀，想儲幾耐呀嗰啲問題，佢就會list晒出嚟俾你睇，我同佢一齊上網check過，重compare埋定期嘅利息嘅，發現短期就定期多錢，長期就儲蓄保多好多

我認為儲蓄保險買得過，重要既係你點分配你既資產。

如果一個月除去必要洗費有8000蚊剩低，可以考慮留3000做活期存款，另外5000就2000買危疾醫療意外，1000買儲蓄保險，平均每個月2000就儲起等時機買股票。

講真，儲蓄保險唔係比唔識理財既人買，因為我自己買果份保証每年派3.5厘，起碼贏通漲，仲要複息年滾年，我投資點輸都好我都有舊錢渣手。有錢人係會識資產分配，我識既真正有錢人係乜柒都會買，只係分配比例唔同，儲蓄基金股票地產地皮貨幣乜都有。

干預左保險佬利益下嘩？

咁你買啦，買多D，唔阻你

保險又實賺？

保險佬好心做義工幫你？

保險公司開善堂只求打和？

你簽保險plan果一刻已經即輸你又唔講？

我發現連登仔全部都對保險有偏見，以為個個都係保險狗，講啲point又唔make sense，又冇證據，全部當我反駁咗佢哋之後又拎個冇據嘅新point出嚟，屌唔講重以為呢度係神秘台，全部都係陰謀論，成個廢老噉

係鬼唔知股票賺錢咩，風險大到仆街

係鬼唔知買咗儲蓄保會箍住舊錢十年咩，風險低同利率幾好呀嘛

有呢個post所以咪有呢個post係度討論梗囉，講到買保險正憨鳩噉呢個post都唔會有啦

對住班連登仔真係好難溝通

我覺得儲蓄數唔大同唔係供成供冇乜問題
我自己有買供10年人壽 供完等佢滾到幾十年退休用
每月都千幾蚊又唔係大壓力
當然保險唔會係主力投資
如果你買完每月供幾千就太傻
少少地額唔係差
但係如果其他投資都未有就冇必要買
同埋係買就要愈早買
保險呢樣野愈大年紀愈貴愈難滾

我唔知你邊到聽到D咁搞笑既野，有錢人係絕對唔會買3.5%既保險，隨非佢係無腦，我俾筆錢你保險佬鎖死左3.5%(仲要唔係guarantee)
如果真係有錢，大把方法錢搵錢，借俾其他人，做基石投資者/私募基金(唔識自己查下字典)
所有sell投資成分既保險佬都係100%騙子

無人叫你一定要買野，唔買會死?你講到咁好，香港財政司應該將庫房筆錢俾你管理，美國國債都係3點幾%回報，你咩保險咁把砲

儲蓄plan頭幾年cash value係零唔係即輸？

未來價值係uncertain 保險佬又會話有十幾倍回報？

扣左通漲未？

我知佢想啲人違約，然後可以食埋嗰筆錢佢。或者一直keep住畀錢佢抄股投資，呢層我都明。

但係我又唔係專業炒股嘅，掂都冇掂，而儲蓄保可利率都唔低呀，係弊就弊在要擺十年姐，噉如果我又唔識抄股，唔通啲錢擺喺銀行等貶值咩

睇清楚我講咩先啦，保証3.5厘呀，派左5年4.5厘啦已經。

大家可以從利益角度出法

究竟乜野人先會咁緊張人地買唔買保險？

願聞其長

我發現你成日都九唔搭八 ，俾啲論點又冇證據噉，而家又講埋呢啲陰謀論嘅嘢

ching你係咪俾保險狗昆唔少？

月供2800已經係好選擇啦

然後買個幾百蚊一年既純人壽plan

唔好比錢保險佬賺呀

佢地成日扮正能量扮幫人

又成班保險佬出國飲飲食食

D錢咪又係起你個保費度出來

獨立思考下啦

做保險又睇下你做到幾耐

其實人地賺佣同買儲蓄保有咩衝突? 唔可以雙贏?

我知，月供股票都係好選擇，但係正如我之前所講，股票風險點都係最大嘅。。

所以我諗梗只係用一部分錢供股票姐

儲蓄保目的之一係儲蓄

但背道而馳係一開始幾年係無儲蓄成份

D錢係供左保險佬去旅行

咁叫雙贏？

月供已經平衡左大部份風險

內裡機制

你自己研究下先啦

而且佢話aia都成位咗100年都keep到，我覺得都係可信嘅

笑到標尿

如果頭幾年冇儲蓄成份咁買黎做乜
人地買之前份plan唔係寫到明筆錢每年可以滾大幾多🤔
同埋其實唔係個個都一定識投資股票買賣
唔理最後個結果賺得多定少, 只要係有賺都一定有著數架?
除非你話我知儲蓄保係會蝕🤔

月供我都應該會掂，而家了解得唔深

噉你嘅見解呢？願聞其詳

仲要實現率99%

頭幾年cash value係零嫁

D供款去左保險佬旅行，保險公司行政，基金經理佣金

儲錢？

你估人地做義工？

你講緊邊間呀... 同埋買得儲蓄保通常頭幾年都冇得拎, 都係果句最後個回報結果係ok咪得🤔?

實現率99%有咩問題？呢啲data俾你鳩噏㗎？

覺得唔啱咪講你個講點出嚟囉，又係度笑講到人哋錯噉，點知自己又冇point，呢吓我就真係笑出嚟

你咪拎d data 出黎大家研究囉 而家係你尻up wo

而家係你話99% 但係得個講字 無data 話番我無point

最後回報ok就得？

你又100%肯定將來回報係得？

你不如又講下你間公司有幾好回報？

你唔賺佣架？

你日日想幫人呀？

新聞撞車死人抽左水未？

佢唔識你仲叫佢買股票真係多得你唔少

睇到未？就算冇圖佢作數據你估唔會畀人釘牌？

點呀？到你啦？你啲point捨得彈出嚟未呀

月供股票2800

唔識都唔會好似儲蓄保咁頭幾年掉晒d錢落海啦

有個盲區囉

以前100%，等於以後一定永遠有？

個回報扣左保險佬旅行費未？

笑死 話佢唔係保險狗都無人信真係

講咩呀你 前幾年100% 以後都係

佢講到明99%實現率就係話梗畀你聽你出年就有99%機會拎到之前傾好嘅利率，然後你喺度拗話「噉未來出現咗嗰1%噉我咪仆街？」

傻㗎？邊個人知未來嘢？當年雷曼咁大都收咗皮啦，噉你成世唔好投資將筆錢放喺銀行等通漲啦 ，唔係，銀行都可能會收皮，你擺喺藍罐曲奇度然後放入床下底最安全

用呢個做point你都幾搞笑吓

發現呢個post度屌班保險狗嘅全部都冇point冇證據，只係識鳩噏，以為串到人就好威威噉

係咪全部都係喺神秘台同波台度過嚟

保險佬個個都好誠實 記住有錢買晒落保險到

同樣其實你睇債券都做到一樣既野

同埋

保險佬旅行費，扣左未？

頭一年當你供左100蚊

有50蚊比左保險佬去旅行

45蚊比左保險公司

5蚊比左基金經理

你點解唔提？

你係保險佬？

雖然儲蓄個息少姐 但係股票隨時本都無埋
可升可跌 閣下自理啦

成日叫人買純保險果d ，你地知唔知純保險每年renew，姐係每年根據歲數加保費，越老越貴，仲要75歲唔死d錢就倒落海，有儲蓄成份既買年期，供斷就保到100歲，你地係咪識嫁

你喺度噏梗乜？
我啲錢我擺咗入保險公司度啲人攞去投資又好叫雞又好關我乜事？我遲啲可以攞返筆錢咪得

你講噉耐啲論點點係嚟嚟去去嗰幾樣，重要只係識鳩噏，悶唔悶咗啲？

我啱啱先駁完你個「論點」，你又唔講又彈個新嘅出嚟，呢隻game你贏硬，玩晒

巴打我喺度講梗普通可以供斷嘅儲蓄保姐

有冇興趣講多啲？

事實：

1. 保險佬食你佣為生，你頭幾年所謂儲錢，其實去左保險佬佣金

2. 話將來有十幾倍回報，只係預期，並非100%肯定。而比你睇既預期回報，係極之樂觀既回報。

3. 只有保險agent先會咁緊張人地買唔買保險。

同意呀
我入黎係諗住睇下反對既論證
因為自己黎緊都想買份儲蓄保 想知自己諗法有冇錯
但入到黎既反對既原因好多都係冇論據

我之前考左個保險牌 了解過 利申：唔係做緊相關工作
個人角度 liquidity低 回報同其他投資比相對低 的確係壞處

有人話
一。短期內攞番舊錢出黎係蝕錢 好耐先breakeven
更係啦 你簽左係供十年 個plan係預你供十年之後再一路滾儲
你冇啦啦未夠十年唔供 攞番曬舊錢出黎就更係蝕
你買定期都唔會冇啦啦中間要攞錢出黎掛
但就唔好屈人地係呃你錢

二。保險公司同保險佬有賺你錢
係呀 的確我地買儲備保 一放入去 佢地就攞左9成去洗 但我覺得原理同銀行開戶口一樣
你放舊錢入去 佢借左去投資 賺完大錢 之後先再俾番本金同少少利息你
咁如果我有保險公司咁識投資 廿年前就買橦大廈依家攞出黎放租 我就唔洗番工做到狗咁啦

所以我覺得睇個人需要啦
如果你係唔自律儲唔到錢 又唔想/唔識投資 淨係想退休既時候有passive income 咁咪買
自己要識量力而為 唔好保險佬叫你問幾多就變多

歡迎有錯指正

搭單想問：如果我有保險牌又冇掛牌 有冇方法自己幫自己買儲蓄保 自己食番d commission? 因為其實儲蓄都唔係好洗要保險經紀跟

利申：唔識投資同買股票

喂ching你啱啱唔係口響㗎咩？做乜而家做咗粒水狗呀

出嚟回應吓啦喂，你再潛水就潛到落馬里亞納海溝嘅海底㗎啦

唔要風險冇投資概念唔想學唔想煩太多嘢做風險分散冇人逼唔識儲錢有閒錢供款唔影響生活唔驚長放或者甚至2x歲當儲錢退休

是但中幾樣咪可以少少地買

同埋我覺得執著agent賺你幾多錢係冇乜意思
有需要就買冇需要就算
你落街買罐可樂間舖都賺你錢
係睇你要唔要用嘅姐

係人都知自學投資回報大
但係係咪個個啱個個會咁做先
d人話on9先買儲蓄保，如果覺得唔識投資=on9嘅話，呢句說話錯唔曬，自己諗下點解

純保險會每年加價，因為死亡風險每年提高

而終身儲蓄plan一開始就已經計晒你每年加保費既成本在其中

兩者其實一鳩樣

錢太多，同左個同學買左AIA 簡愛延續
Full pay 1球
想問個agent食幾多？

保險唔係有保證價值架咩
Btw 驚萬一有咩大病或者死Q咗
係咪買份保險會安全啲

佢哋成日講話啲保險狗攞你筆錢去玩去旅遊，都唔知關咩事 全部中晒稻草人論證

btw你所講嘅食返自己commission呢件事只係有保險排就做得嘅咩？我都想了解吓

到呢個時代仲有人買儲蓄保

full pay一球咁把炮

我聽我個fd講話full pay對於保險經紀嚟講係最少錢，分5年，10年對佢哋嚟講最多。而家保單愈大佢哋個comission愈少

不過都可能有20%掛？有冇ching做保險講吓？

點會冇，利息比儲蓄戶口高少少又穩陣
冇錢既人比較多追求高風險高回報，有錢既人比較追求穩定

買埋d on9保不如買午餐肉

即係密食3番 > 食1次十三厹

其實高commission 只係頭一年，拉勻一定會低返好多，計埋present value, 令人覺得少

屌你成份人工放哂落去?
供人工10%已足夠

傻仔咗

巴打你覺得10%就夠晒？我覺得好似唔係好多噉，利息滾落去都唔會太多

有錢人買儲蓄保追求穩定真係未聽過
買保險黎避稅就聽得多
如果儲蓄保做30年 退休拎返出黎
不如月供2800 回報高又穩定
用30年前恆指嘅數值計 平均年回報～10%
儲蓄保一定做唔到
幾十年後拎返幾倍錢完全係語言偽術
投資回報梗係compound yearly咁計
幾十年變幾倍錢計計下可能一年得3/4%

好難講，我當年就係好似你講咁，匯豐10年前，140幾一股，依家得嗰60幾

我就係想知得唔得 因為agent自己幫自己買會收得番commission 但我又唔係想做agent 淨係想幫自己買 所以想知有冇方法

個個人反對都係咁話on9先買 自己識投資/買股票仲賺 唔知以為股票實賺
講到儲蓄保不能實現利率果1%好有可能發生 所以會蝕 但買股票會賺就好容易咁
睇到都覺得好亂 咩logic先諗到

你個份供幾多年?
我就18年

其實冇咩問題，當分散風險

月供計嘅話
第一年係真係有唔少落左agent袋，幾多要睇公司
但係之後要供落去

如果客人角度，正常係唔會諗早期就攞番d錢
我係agent我都會同個客講
睇個表第7/8年breakeven
但係要20-22先追到通脹
除非特別需要，如果唔係完全唔建議20年內攞出嚟

我諗住就係真當退休嗰part㗎啦，供18年拉返衡嚟計先得2.33個%，噉就少咗啲

啱啱睇咗，到30年就可以翻一倍多啲，但係放多15年就變做3.6倍

30年翻一倍 即係年回報2.337%
放多15年 即係投資期45年 年回報係2.882%
通脹都追唔到

你講既方法係回報較高，冇問題
我都會建議朋友分散買高息藍籌
儲蓄保係低風險低回報，情況類似放銀行收息，你會唔會話人放銀行收息咁少錢好傻？ 事實係仍然有人會去做，原因大家都會明白
特別經歷過股災既，真係唔想掂股票

嗰啲數全部都係預計出嚟，實現率有幾高你自己有冇睇過呀？

做定期買美債回報仲高
你睇下樓上講張單 年回報3%都冇
美債30年期呢一刻都3.139%啦

岩岩問左朋友
簡愛唔多佣金 得3.5%
所以你個agent賺左$35000

買股票銀行冇收你手續費咩

好明顯你冇睇清楚

懶人包，假如你有筆錢可以點做

1. 擺屋企、銀行🏦
好處方便攞 壞處蝕通漲

2. 實物投資如樓、的士牌
好處係大上，壞處係要留意個市，同埋供樓麻煩野如on9租客、冇租客、政府物業稅...etc

3. 股票、債券等等金融投資產品
好處同上，壞處如上大約

4. 銀行定期
最最最保守既投票，放勁多錢但派臭少

5. 儲蓄
短期拎唔到錢，但唔洗理個市，又唔會冇曬本金，岩懶蟲用

6. 倫敦金
RIp 連本帶利，輸q曬就有份

差唔多啦
full pay多極都係個位數%
年供因為條數長，第一年計%就真係多嘅
但係供幾多年都係出1年多少少commission

Thx
咁就要求佢比到咁上下既服務質素啦

保證價值好少

比你睇既十幾倍回報係進取樂觀回報

上面條友一開始扮客觀

比人講晒d保險佬黑暗面就發脾四

有千二萬樓講嘢係唔同啲嘅

慢慢打J啦保險佬

你現實乞到人買保險就唔使上來釣水魚啦

買保險一定要分清楚

人壽就人壽
儲保就儲保
危疾就危疾

儲保係最唔抵買

你咁樣篤爆人地 上面d agent點做生意呀

其實佢地做義工 sell你目的係為你好 想幫你賺多d

班友係連數都唔識計

因為保險佬食你最多佣係儲蓄保，基金相連人壽保單

無錢賺佢地會sell比你咩？

班友扮問保險

其實係保險佬

sor各位ching睇呢份先啱，我啱啱問咗嘅fd,點解啲錢原來係我keep住拎錢，所以錢咁少。

呢份係我嗰陣做嘅簡愛，十八歲扑扑脆，到65而且唔拎錢出嚟有6點3倍

簡愛延續真係好岩懶人用

弱智

預期回報就當一定有？

唔使扣通漲？

乜唔係人壽危疾bv最高咩

上面份plan十年先break even

知唔知蝕左乜？

保險佬叫呀婆買就得

唔識投資都識買habc 收息掛？點計都高過啲咩9儲蓄保啦，又靈活啲

Core plan食你最多，附加terms好少

咁岩想開post 問保險咁岩就見到呢個post

想問下點買保險最好

買儲蓄就供到一定年份就唔洗再供 （但係筆錢好多都話有病先可以用三分二定唔知幾多）

但係我單買個份保險佢又每年咁加我價（聽講 無fd sell過呢隻） 我係怕我宜家後年細仔都算平平地但係去到老就好貴

利申27 係冷靜期內撻過fd一次儲蓄保

求指導可秒回

我越傾愈黑面係因為見到你哋嚟嚟去去講嘅都係嗰三篤屁，又以為自己好啱噉所以燥咗少少姐。

啱就係啱，錯就係錯，講嘢語氣唔好唔代表冇道理ok?夠薑咪嚟個正面反駁囉，而家開始玩埋人身攻擊咁低裝？

利申：唔係保險狗，即刻俾車撞死

你買終身plan，每年加價既成本一早計在內

其實同你每年review加價無分別

你答我

儲蓄保頭幾年cash valve 係零

岩定唔岩？

保險優先係人壽 危疾 先到儲蓄或者投資
利申：銀行狗轉保險狗

聽講aia keep住好多年實現率都係9x-100%

break你老尾even咩

咪講咗話個plan要十年先供完囉，跟本係for長期嘅，你做成日講埋啲保險狗攞晒去使，break唔到even嘅廢話出嚟，冇其他論點就唔該好似你班志同道合嘅連登仔噉乖乖哋做隻粒水狗咪算囉，係都要衝出嚟唔知為乜

真係唔多想理你，由個post一開始都好哋哋同你哋講嘢，交流，事關我重未買，都想了解多啲唔使做水魚，估唔到你哋完來係班只係識鳩噏嘅憤青

答咗你好多次啦

係

無醫療住院附加保障、危疾、人壽 其他唔撚洗睇

佢地討論緊要100%收得番
咁應該要睇保證金額果行
你agent計俾你睇既時候唔係用緊果行

我懶 有冇人計下簡愛保證金額個回報係幾多
我都諗緊買依個定愛無憂 唔係好分到個分別

005 一年6%息

當月供平衡跌市因素

你計下邊樣收益仲高

記得要計埋疊利疊 收到既息再供

十年帳面先break even

扣左通漲未？

咁即係有無儲蓄成效？

直接d答啦

下下轉灣抺角

唔信你唔係保險佬都唔得

豬閪先唔買habc 走去買儲蓄

Hsbc

頭幾年d錢掉晒落海

咁係唔係有成效既儲蓄？

aia可以上網搵實現率
點都好過聽呢到d人9up嘅

記得有個post 講保證基金月供投資

玩左成年仲蝕緊錢

但係你想要長期嘅，唔該去抄股票抄牛肉，講cash valve同埋啲乜鬼嘢break even，人哋個plan嘅目的都唔撚係咁，講嚟托柒咩

咁同你話想長期投資人哋同你講買牛熊有咩分別

同埋唔該唔好講到我係保險狗噉 ，事關我都唔係好識，需要問嘢嘅出聲，我都想知，我可以問吓個fd

其實d回報只係抗通脹，要都係要個保額，萬一自己有事 屋企人會有保障，目的唔係賺錢，係為穩陣
好多人話買股票收息乜乜77，你有病果時d股票點幫你

ching你用股票嚟計？咁冇嘢好講啦

實現率上網有得查

理性討論

咁個plan目的係乜？

聽好多人講 危疾加儲蓄會兩頭唔到岸 建議分開買（唔知有冇記錯）
如果唔係用左份危疾就會冇左滾利息筆錢 好似係咁

每年加價果種醫療好似係實報實銷 claim到max為止 危疾係好似只要你有果種病就俾一舊錢你
2種應該唔同性質

求指正

只要保額點解唔純保險？

唉都係比埋條link算
不過驚比人話打手

正路係分開買，會貴少少
大部分危疾觸發左就斷，醫療係附加就一齊冇
到時更貴
醫療可以隨時買，或者轉工 大公司醫療好就唔使買

ok好，噉你認為安安穩穩慢慢有錢收都唔係有成效嘅，真係唔該俾啲有成效嘅例子出嚟先啦 ，成日話頭幾年搖錢落海，咪講咗好多次個plan係for長期㗎囉 ，你頭幾年將筆錢攞去做定期，，最尾啲錢咪重少

咁咪係囉，個plan係for人長期儲蓄㗎大佬

一路keep住買盈富買到老 一定仲和味 根本儲蓄係蠢過豬先買

每個人都有唔同嘅方式去理財，股票啱你唔代表啱你個朋友。事實係每個人嘅portfolio都唔應該過度集中係某一種理財工具，包括樓、保險同股票。

清咩叫盈富？定係你講梗盈富基金

股市可以收皮 保險公司唔可以執笠？
當然短線投資另計

上面講左啦

月供盈富基金

頭幾年一定唔會好似儲蓄保咁cash value = 0

個plan For 長期?

當全期三十年

儲蓄保頭十年本金無加過

尾二十年先行複利

如果月供2800行三十年複利你知唔知差幾遠？

究竟邊個先係長期plan？

你既智力明唔水明？

好多人覺得保險淨係比錢係呃人，自己唔出事就白白付出
後期先設計d plan 係拎得返本金. 又有保障
係有純保險，只係比左拎唔返，除非你真係手頭緊，大部分人而家都揀有得拎返本金

大保險公司穩過大銀行
更何況股市

係長期儲蓄 唔係頭2年就攞番出黎 咁點建要睇頭2年cash value
以你個logic

大耳窿放數
有條友問佢借3年錢
佢果3年淨係收得番息 果本金3年都攞唔到
Cash value得息 仲得番本金
咁佢頭2年cash value低過本金
咁佢係咪蝕緊錢呀？
係既話 佢去買hsbc得啦 洗咩放數

長期儲蓄但跑輸人頭十年

因為要養保險佬

你弱智？

你長買股票 擺到老100倍都有啦 有數你計 當一年17% 30年 而一年賺17%係好基本 只限長揸

咁鐘意講回報，追通漲

好簡單，直接入澳門賭場
你贏左包你回報最好，通漲？咩黎架

保險公司會執架，不過有再保險，一執既話應該全部一次過執晒，連埋銀行

所謂本金係三十年後拎返

今日十萬蚊等唔等於三十年後既十萬蚊？

唔好比呢d所謂既返本呃到啦

Aia😂 笑撚左，99%實現率其實冇撚用，佢地以美式保險去計，派利息都計落實現率，但實際啲錢派得少過某啲實現率少既公司，but風險少係啱，而且講得儲蓄，你都五會話想個個月拎返儲既出尼洗啦，屌，咁同冇儲過有乜7分別，擺係到3 5 10年儲好撚正常姐，不過連登仔都係月尾冇錢架啦，洗撚同佢地講儲蓄咩，繼撚續埋怨喱個世界啦連登仔，乜7都反

所以咪話睇風險囉

你就剩係識睇股票賺好多，又唔識講風險。

將兩樣嘢嘅profit計晒數嚟比較，但係又唔識將risk比較埋

我係呢個post嘅初頭咪話你買雷曼都有機會收皮囉，樣樣嘢都係又機會㗎啦

唔該追吓post，唔好成日中稻草人論證唔該

唔好咁低質夾硬曲解啦

你咁歪曲事實人地係當你弱智咋

股市每天有股收皮/成個市收皮既機率大d
定aia,manulife,乜乜柒柒既保險公司執笠既機率多d
Btw AIA係有上市 好似係恆指成分股黎
咁假設AIA執 你覺得恆指升緊？

上面47年先6.3倍 annual return 先最高4%左右
過去玩permanent portfolio 玩40年已經接近27倍 而且行之有效 而且確保到資產流動性

一間大保險公司執全全球股市影響會係股災級別
呢個同保險公司賺錢方式有關
講到呢個地步買乜都冇用啦

講咗幾多次呀，講profit同時考慮埋risk啦好冇呀

咁高profit又冇risk我去抄牛熊啦，重同你吹水咩

咁買美債啦
我就唔信美國政府執笠
當然你可以話AIA仲勁過美國政府
不過年回報美國國債高過儲蓄保 上面計過數啦

好緊張刺激 我都想買番份 留名睇各位巴打學野

儲蓄保不如做定期或者自己儲錢
佣都慳返 條數係未咁計?

月供股票已經overcome左大部份risk啦

你唔識你就去研究下先啦

你保險你又以為無risk咩？

Opportunity cost係唔係potential risk？

缺乏流動性係唔係risk？

可唔可以幫幫手跟圖計多次
好似第一次計果時樓上俾錯數據

我都想知簡愛個回報係幾多 不論保證果part定計埋非保證

唔係

要一個岩你既investment plan + 岩你需求既純保險

好啊 睇下風險囉
你買儲蓄諗住擺幾耐？二十年？三十年？
你咪計下恆指同道指 有邊到係你20年前keep住買 買到今日平均價係蝕？
賺得多過所謂儲蓄幾十倍添呀
稻草人？笑死人

各位真係唔該，唔好只係去講咩資金流，賺錢能力唔該，考慮埋個風險好嗎？

如果有樣產品風險低過儲蓄保，然後利息重高嘅，我即刻屌鳩我個fd,話佢係保險狗，日鳩日喺度昆人錢，正仆利，生仔冇屎忽

我連飯都冇食，啲飯都凍晒

保險plan點解要分咁多佣比保險佬？

你諗唔明就抵比人昆啦

剩係識講儲蓄保嘅cons，捉住呢點唔放有乜用？

算吧啦

根本佢就講到保險係唯一choice for all

唔知點解佢咁鍾愛咁大力推廣儲蓄保呢

有d儲蓄保係你死撚左 保險公司儲會幫你供埋佢
假設你啱啱生左個仔，個仔20歲出身做野之前佢冇經濟能力
有d儲蓄保係，你就算過幾年死撚左，都保證到你個仔出身時佢一定有舊錢support
保險跟本唔係賺錢用，係保障呀屌
股票牛熊點撚樣保 真心on9 咁樣拎黎比

真係唔好再講呢啲廢話啦

我飯都唔食就睇到你講呢啲嘢，個人個好燥底你知唔知？

想問有邊隻儲蓄保
有50% 傭
想知

可以佢係既得利益者？

上面講左

Investment plan + pure insurance
先至係wealth and risk management

咁你反指出下我個point個錯處please

3.5

點解要燥？

傳銷點解要將貨物大部份既價錢比左d傳銷佬？

以你既智力唔明？

講個最好嘅回報你聽啦
當你今年20歲 有120歲命 100歲拎返個儲蓄保
80年「儲蓄期」
本金$15382 最終拎返$695226 45倍幾 好多？
年回報得4.879% 公用股收息都差唔多呢個數啦
你驚股票危險 做定期囉 唔洗100歲先拎到

你要搵到間公司掛牌

你睇吓你喺度講梗乜嘢先啦？ 恆指我廿年前買就發到邊豬頭啦，使鬼係度講嘢咩 ，你又唔諗吓嗰陣金融風暴

成日用埋啲結果論 ，如果係咁冇人講話股票係好高風險嘅投資產品啦大佬，重好意思喺度笑

咁撚少
算力已盡，其他佢自己努力做咩cot TOT

你個豬腦我講第三次

叫你研究下乜叫'月供股票'你先好出來柒啦大佬

弱智

係咪傻㗎你 ，講到月供=冇風險風險咁，全世界都跑去月供啦

7.買午餐肉
唔睇得都食得，打仗個時就係黃金

你要知自己想要啲咩

好好地想討論
就不停有幾個人係咁話人地係agent 既得利益者
又或者不停話你on9 同擲反問句出黎 又唔俾論據

其實我覺得上面就算有人係agent 如果佢係俾緊solid reasons support到佢既論據 我都覺得係理性討論緊

同埋我真係好想問
1.如果我有保險牌但冇掛牌 有冇辦法幫自己買儲蓄保
2.有冇巴打用上面簡愛張圖個保證收益計下回報

世上總要有人比人昆

其實都係抵佢地死既

其實唔留tg / 聯絡方法冇問題
交流討論暏

同埋月供股雖然係俾真接買個風險嚟低低，同時個利潤相對咪又係低啲

聽講一定要掛牌先得

弱智

講到儲蓄保險=有風險咁，全世界都跑去同你買保險啦

有冇定期推薦下 唔係好識
月供股其實係咪平均法咁買股票
咁係咪可以買恆指？
如果我聽日就去月供恆指 每月最少係要俾幾錢？

我都想好好討論吓 ，但係喺連登難咗啲。

你唔識就算啦

又五又泥
睇得好辛苦呀 巴打

保險佬抵Q死

現實好生意都唔使上來R啦

咪又係做一兩年就死返去做廉價勞動力

咁假設我想掛係Aia 我係可以點掛 唔跟咩district得唔得 可唔可以獨立身份 得閒就交幾張自己單上去

儲備保=留俾屋企人既定期
若干年後堅等錢駛可以攞，唔係正路都未必會拎最後留俾屋企。保險嚟計轉移風險既能力好低，但後生供少少可以接受囉。
當然唔係叫你供好大額 閒到唔閒既錢先好用嚟供

每區做法都唔同
但好難唔跟district

其實係 唔明d人諗咩
就算有人係agent 講到儲蓄保天上有地下冇 全部都係假既
而依到有人信左 決定要買 都唔係搵番果個巴打買啦
點樣係既得利益者
你地以為AIA賺錢 所有agent一齊收錢？

問下間公司可唔可以當PT返
以我所知有d係得嘅

吓，我一直都冇話過一定要買股票or儲蓄保喎，你追咗咁耐post係最梗啲咩？

原本初頭一開個post，你哋就即刻話 「保險狗 保險狗！」 然後我講吓儲蓄保有咩好處姐，無啦啦就俾你哋圍嘔，我原本就係諗住傾股票同儲蓄保嘅pros and cons，結果就俾你哋屈做保險狗，我由頭到尾都冇講相比起股票一定要買保險ok？

我一向都係衡量緊兩方面，只不過係你哋係咁屌保險，咪得我講pros

嗯 大把part time agent
但你要搵搵

Aia 邊樣99%先 同你講全部99%就拉得

呢層就唔清楚了，不過我個儲蓄保好似話係

願聞其詳
因為我之前聽 係indicate到好似全部都係99%
唔通唔係？

我話保險佬會唔會係你對號入座呢？

點解你又會對號又座呢？

你分清一樣野先

我屌既係儲蓄保險，我無屌過純保險呀

你可唔可以清醒下先？

咁咪即係做pt agent

咁樣會唔會有啲法律問題產生？

你買左就唔怪得咁緊張啦

呢個咁既plan你咁笨柒去join仲要供幾十年

長期滾= 你一儲就俾個double你好唔好？
唔識真係唔好9up

你返去讀返中學先啦
Compound interest都唔識仲話要買保險又要投資
輸死你

所以長期滾頭五年要cash value = 零？

你咁叫識？

仆街呀你哋幾個針住我嚟屌重話我對號入座，前幾頁重指桑罵愧咁屌我係假㗎

咁我俾人針咗咁耐完來係我誤解呀

Acknowledged with thanks

Faxxyboi你個plan過左冷靜期未？

退保啦

你對號入座姐

我未買呀清 ，只係之前叫我個fd整咗份保單出嚟姐。

不過係見佢哋又屌鳩我個fd，又針住我，啲point又冇道理咪燥囉，跟住就開始爆

啲對白一模一樣 同我都係咁講

但我最後1個月內cut左

屌完來係你嚟 ，冇睇名

咁你同你個friend講唔買啦

你睇下佢會唔會變臉

係唔係真朋友就睇佢表情啦

你估保險佬真係會好真心想幫你咩

咪又係想賺你錢

而賣比你既野，一定唔係最適合你既野

而係佢賺佣最多既野

靜啦好嘛

唔好買呀

從利益角度出發

你唔買我無著數

但我唔想有人買左d唔值既野

依樣真
最重要係 係咪最適合
我有聽過2個agent朋友傾計
A同B講： 其實Plan C岩佢多d既 不過你對Plan D熟咁多 你sell佢Plan D啦
果下我呆左

冇嘢係保證
儲蓄保唔包賺大錢
股票唔包有升冇跌

你唔介意保費年年升買足一世先保一世嘅
咁咪買純保險囉
反正連登仔投資咁勁 一定cover 到

儲蓄保個運作模式都未清楚 學咩教人做咩做咩
你係有料自己發左啦 洗喺度做鍵盤戰士

後生嘅有能力去bare個風險玩下投資唔係問題
分散投資風險咁簡單都唔識 真係笑大人個口
(唔係指儲蓄保係唯一嘅選擇

ching我唔知你係為我好，抑或係俾保險狗撚過又好，我都係想知多啲意思先決定姐，事關我諗住一直滾到退休 ，如果我真係咁想買嘅我一年前就即刻買咗啦。

我之前都好似你咁諗，個fd一開始做保險就笑鳩佢係保險狗 ，又覺得保險係昆錢嘅，當保險公司可以人路run落去嗰陣，啲錢最尾都係從佢哋啲客都嚟，呢層我都知。但係當我同我個fd一直慢慢傾嗰陣，先發現件事唔係咁單純，唔係「一係你賺一係我賺」嘅道理。

雖然我都認同保險公司係昆錢嘅 ，但係當中亦都可能有啲我可以汁雞嘅地方。我覺得儲蓄保險就係可例子。我畀筆錢佢，佢攞去做乜都好唔關我事，只要我最尾拎得返啲錢就ok。

你話咩盈富呀，咩月供呀，老實講我識嘅唔多，侷限表面，但係我覺得個風險就會大過儲蓄保啦。你話唔買呢啲買儲蓄保係搵笨，但問題係我對保險認識唔多同時，有份儲蓄保我唔使理又賺到錢，對我嚟講可能係更好。

認真呢巴打 ，但係佢有好多嘢都有同我講㗎啵，佢哋啲commission點講佢都有同我講等等。我就始終相信我個fd嘅，識咗咁耐連佢都唔信我都唔知有邊個可以信。如果最尾佢真係昆鳩我嘅，咪當用筆錢買個朋友囉，可能重有so

同埋睇落亦都對我冇乜壞處，可以係雙贏嘅

你想表達啲乜？
你真係唔識㗎喎

純保險就at least大部分保費就真係去返保險度

你餘下既錢可以自己諗其他platform 去儲

但所謂儲蓄保，佢內裡既設計係保險agent同保險公司利益為先，最後先係到你既儲蓄同保障呀

另外留意下

單單數字上大左都唔係代表返本或者賺左

你都睇下年期啦

今日十蚊，去到三十年後已經比乞衣都唔要喇

如果你朋友真係唔識投資

其實呢d儲蓄保又幾岩佢既

AIA印象中有隻叫充裕未來個IRR高啲, 買呢D PLAN, 個供款年期越短越好, IRR會越高, 即係2份單年供1萬供5年, 會比1份單年供2萬供10年好

儲蓄保 咪又係班人拎你舊錢買股票
人地賺6% 派返5%-4%你
你咪覺得好正。
但股票市場死，儲蓄保咪都死

其實真係了解多少少先9up好d
因為好多保險公司係靠物業投資

股市死 物業死唔死？所有嘢係連埋一齊

靠長輩片

因為個本金早就比哂派息自然比分長多
老實講買呢d主要係比少少本等佢坐幾十年
好過剩低少少錢係銀行幾十年都唔郁

升跌 同 執 係兩回事 我就覺得恆指難執過AIA好多

但係你一世都冇嘆過筆錢嘅收益
銀行就真係和味

其實唔會
市睇咩市
雷曼嗰陣銀行業務有關先一齊爆
美支貿易戰唔關事咪冇事
科技股先會跟住爆
煤氣呢啲日用必須咪唔爆

咪係
如果sales話儲蓄保冇風險可唔可以告佢誤導

屌，咁股票仙股都可以幾百倍啦
六合彩都幾百萬倍啦
都要個plan work

十年前買左份，月供1500, 供八年錢，第十年先平手，唔係買左份野d錢都係洗曬，而家搵多左鬆動左， 舊錢由得佢喺度慢慢滾

條agent話呢d plan 放16年以上就有野睇，唔等錢洗咪擺下先，反正應該唔會蝕

你睇清楚先啦
佢地講緊股市收皮勞炸wor
係股市收皮vs保險公司執笠
同埋我地係對比緊自己既回報收唔收得番
所以恆指唔洗執笠 跌你已經蝕緊錢

此post已完, 樓主淨係識執著agent拎d錢去旅行

每年個投資部都會調整投資策劃，而且保險公司重會留一筆做儲備，，所以喺啲大市跌梗嗰陣，例如話97 03咁，都係會派到息，個實現率係99%

頭廿年關愛比充裕個預期紅利都係高嘅，但係廿年後就調返轉，同埋充裕呢個plan可以資產傳承，轉受保人。

咁岩個保險朋友叫我買基金
好彩睇到連登
連登有愛

宜家入股票純收息有冇好推介 ？
唔想益保險狗

唔使煩啦，直接買FCC啦，一個月後有第一桶金

幣少

免費幫你做好冇？開酒吧要免費請你飲酒？你都on79

恆指跌咗會升返 用平均買入法買嘅話過往平均每年回報係十幾% 你點睇

呢廿年內有金融風暴又點？港交所執笠呀？你計過條數未？有金融風暴對平均買入嘅人係好事添呀 越跌越開心呀 股票好高風險？你知唔知保險公司靠咩賺錢？咁咪所有投保人都係承受緊好高風險？

保險公司唔只係投資股票嘅，佢哋個投資部每年都會再調整個投資策略，同埋我亦都話咗佢哋有儲備，所以可以keep到個實現率。

隻保險狗只係識講最後有幾倍回報但就唔講每年平均既回報係幾%
有巴打計左每年平均回報得果3%左右小過每年通賬就選擇性失明睇唔到

求推介有邊隻3.5厘回報嘅保險

依家有好多美金 endowment都唔止保證3.5%，fwd , 大新有4%

之前試過係銀行比人sell過中國人壽5年果d短plan, 有全保證3.x%

都話果3%係有樓上俾錯數據 佢自己講番話因爲佢中間有不停攞錢先得番3% 選擇性失明？

你攞自己既投資技術同本金同人地保險公司成team人同本金比？

佢係投資啲咩？風險細過股票？咩策略咁威？keep到實現率又點？恆指回報每年17%喎 有冇保險俾到呢個數？

要求回報大 流動性強 同短期增長就一定唔係保險
同字面一樣佢係退休既保險選擇
同強姦金唔同係可以供斷就由佢滾
一定唔岩急要錢 承擔風險大要求相對回報既人
呢類保險最大風險係斷供左就冇埋本
現時上個網就交到錢少d發生
呢類投資佔少部份整體投資比較適合
投放太多資金去做就搵笨既
當退休用儲蓄咁睇 都係逼你交低筆錢幾十年唔郁囉

如果你對投資有些少認識 你就知道投資回報要多過儲蓄保回報就易過借火 風險亦低過保險公司執笠 只要港交所唔執笠

我無個個post追唔知 咁你可唔可以講平均回報一年幾多呀?

有冇巴打係供滿一份儲蓄保險就拎咗出嚟，有冇計過咁多年來，平均每一年係賺幾多%

長期增長更加唔係保險

All in 買多贏多 ！唔買正傻仔

等緊你計 有人upload左proposal張圖上黎

和味？保險公司一年賺幾多呀 你唔蝕都偷笑

見到個個都係到話投資好易
買乜買乜都有幾多幾多回報
我有一下真係覺得好似投資風險好低咁 搵錢好似真係好容易

但如果係咁
咁平時話冇錢上車班人係邊到走出黎
話好多窮人需要政府攞錢出黎救助果班人又邊到出黎
買股票窮到跌樓果d人又係邊到走出黎 明明港交所都未執笠

其實買港燈收息已經好好 每年5%利息 每年電費收入固定 有利潤保障協議 升跌好有限

買股票到時佢蟹住幾十年係唔係你賠先

其實我唔明白保險公司賺 就等於我蝕係咩邏輯
唔可以係佢攞我既錢賺左30% 分2%出黎？

但股票有人賺就一定有人蝕 點解在座各位咁清楚自己都係賺既人

其實係好多人亂買 冇認認真真學投資知識
我周圍同人講 教佢地理財 投資 係完全冇人有興趣

有個agent sell 我儲蓄醫療保
本身自己正股同衍生工具，當然覺得自己投資回報一定好過佢
我就問純醫療保險果種
佢就話儲蓄保就保證續保
純醫療就隨時唔續保，或者有機會加好多保費
其實係咪？

如果你淨係識重複講一樣嘅嘢 當自己好勁 同埋咁叫做識嘅話
Good luck and have a good luck

醫療係會每年加價 按年齡增長既
冇啦啦唔續保依樣冇聽過 唔係好知
不過如果有過嚴重疾病就冇得投保或者加大保額
好似如果你有過子宮肌瘤 依家冇事 你就算買到保險都會成個子宮唔包

我自己覺得如果公司醫療不錯的話 可以唔買
或者好似有隻叫墊底費例如 10000蚊墊底
咁你去醫院做手術用左$50000 頭$10000保險公司就唔包 由第10001蚊開始claim
依隻會平d
同唔會overlap左保緊同一樣
因為如果2件保險都包 佢地好似係會by proportion夾埋claim定唔知點 反正就唔會有賺既

詳情請問你既agent

你舊錢俾咁多層食完仲有幾多？其次都唔係一定賺梗
屋企有人買過 供完後仲要蝕 （個個agent都話有幾多回報 負回報就隻不提 高回報 零風險）
買股票自己有數計 最少唔係俾人水
儲蓄保出名呃錢

想知點樣供完蝕
點解會有負回報
因為件proposal寫住每年保證金額係幾多
係我概念中 只係15年或之後再攞出黎 冇理由會蝕
而且係唔洗計數 因為成個表已經寫曬俾你睇

你屋企人係買左咩呀？攞出黎大家討論下

叫佢買定期算啦

我都有問我做a_a朋友，聽講幾%。

放1球落匯豐
12個月

每年多賺$4500

well, 你覺得值咪做

純個人意見

唔敢講儲蓄保一定搵笨
不過都幾肯定係無必需買
而且應該好多PLAN都係伏
至起碼自己兩老/身邊既人都係買垃圾PLAN
與其係咁 不如唔好沾手

最撚仆街係啲計法 同條款 根本唔係 普通人/大學生會明
如果俾人搵左笨 幾十年後先發現, 又唔撚可以斷供

反而一份好既醫療保可能應該要買

冇錢上車嘅人有冇做投資？定成世打牛工？
跳樓嘅人買咩股？有冇做槓桿？有冇平均成本？
你講得呢段證明你基本認知都冇
投資係真係好易 問題係好似你咁連咁易嘅嘢都唔識嘅人大把

你望一望恆指咪知點解係一定賺 短期緊係有賺有蝕 長期平均成本咁買你自己計下係咪必賺

儲蓄保
主要有分兩隻: 萬用壽險 同 分紅保險
本質上你比錢
保險agent, 保險公司開頭(頭一兩年)抽哂水先
先再幫你做投資，所以頭一兩年現金價值係零或者超低

保險公司靠你之後比既保費投資
去追番佢話果d 咩IRR 4%, IRR 5%回報
所以個結構係一定鎖死你到某個年期

所以如果你本身都有視野，玩美國上市果堆股、債ETF
根本唔使買儲蓄保，因為儲蓄保都係大概股債50:50
唔好大跌搞到個pool 少錢，keep 住吸你charges

年息兩點幾個d先係啊，點解咁低。。。 上個月支那幣都3%一年 。。。

識d agent

無錢果堆根本唔會買儲蓄保
有少少錢果堆，有d 會供番公司既紅股 (if 係上市公司)

有多少少錢既 (幾十萬本) 而自己公司張Ulife 回報好既
自己搵銀行做premium financing
類似桿杆買張債，但唔使用到private bank 咁

但果d 佣高既plan,回報又無乜肉果d
就會sell番哂比個客
sell 得一個得一個

3%-3.5%聽講

lump sum plan
3%-3.5%，成行都咁上下

叫保險佬收皮

上面位巴打講到aia 咁勁 不如你月供aia 啦

如果個plan只係出左幾年既話，你睇到個實現率梗係100%，因為根本未有人會收到non garuntee果部份
我淨係知保險公司隔幾年就會base on現有既plan去改d少少terms，現後就話係新野，實質個大囊係無變，但d stat又可以重新計過

你睇下愈舊果d保單個實現率就愈低
點解？因為要派出黎果舊non garuntee果個比例愈黎愈大，實現率個數字一直跌即係你張單耐左就會100%派唔足囉

我應該解答左各位對實現率既迷思，各位專業既保險從業員有咩見解？

我當儲蓄保險係要黎長線投資哩個concept係岩，但睇番歷史數字係做唔到，咁成件事仲有咩意義？

30 yr us treasury bond yield 有3.1x% ，所以47年 annual return先得4%根本係垃圾

今日睇 好似有賺咁 但呢個數到你拎出黎果時係追唔上通漲

我當日供左就快2年俾個fd 點醒左，即刻止蝕

1球定期點會得$4500呀弱智
仲要well，戇鳩鳩

睇完呢個post 真係好嬲，唔明點解有人咁固執講極都唔明，死都要買保險
1. 儲蓄保＝垃圾，唔岩任何人買
2. 買既人＝垃圾/懶人，唔做功課諗住推理財個責任俾其他人，不負責任。輸左就話人昆你。賺左就話自己醒。
3. 鎖死咁大筆錢幾十年係字傻，你當自己幾百歲？鎖咁耐唔係保障你老年，係保障班保險佬
4. 唔識理財就老老實實買返ibond 做定期咪算囉 俾心機工作啦
你估班保險佬無啦啦變錢出黎俾你做慈善？
憑你智慧有咩資格拎呢D錢
唔買會死？
5. 連個product原理係咩都唔知就買，想當年雷曼班專家同大銀行都帶買，但其實佢地連自己買咩都唔係好清楚
不過點講都無用，係明就明，唔明就唔明，蠢唔緊要，最慘係又蠢又固執。呢個世界好公平，點解1%人可有全世界99%財富？就係因為有好多蠢人送錢俾保險佬洗

咁你解釋下點解頭幾年既錢要送晒比保險佬同保險公司？

講到果1 %人得保險佬咁
Ching俾人昆過？

儲保可以買債 分分回報好過盈富

我試下啦吓

首先講下點解會有儲蓄保呢樣嘢
嘈左咁耐都係屌緊一個點

冇彈性鎖得耐
如果你本身儲錢習慣都係儲一兩年就拎翻黎用
咁不如一開始就唔好儲 反正過一排你都係拎翻出黎用
眾所鳩知
儲蓄保係用黎for 中長線投資(通常以退休策劃作招來)
好似起橋起樓咁
起到半路你想停 自然爛尾
只係代表你唔適合起橋起樓
咁點解仲有人會做呢 因為事成之後 你嘅回報好
成本亦只佔建築公司嘅資產一少部分
(視乎你個plan嘅回報同表現)

同理
儲蓄保長期回報遠高於銀行存款 風險又遠低於股票投資 又唔洗自己捕住個市 呢個就啱唔鐘意投機嘅人

再者 儲蓄保嘅使用者只會用10-30%收入去做
(根據翻福利國家 丹麥 瑞典等等 嘅稅務差別
你要有咁嘅(舉個例)退休保障 就係自己用呢個difference 去做穩陣嘢)
比例唔算高 同供樓比 小事啦
如果呢10-30%都擔心 講咩買樓

最後
稍為有理財觀念嘅人都知道一個完整嘅理財計劃
必須照顧長中短線嘅需要
短期且靈活嘅工具 回報一定不穩
缺乏彈性嘅長期計劃 回報自然穩定且高
所以 咁亦都係一種Trade off

儲蓄 保 顧此失彼？
其實想儲錢唔一定要買儲蓄保
純想儲 可以定期 靈活 (未必追到~3.5%通漲 但好快拎得翻錢)
純保險 可以買消費型 (後生平 年老貴 預份保險唔係保一世 可以咁揀)
但如果兩樣都想要 就好似洗頭水護髮素
分開買一定貴過二合一

追唔到通漲
呢個就翻翻去揀plan要精明仔
追唔贏都至少要追平

機會成本
連登仔成日都係果句 如果玩股票 外𣿬等等 好賺好多啦 買乜儲蓄保
前題得一個啫 就係你玩乜都贏 穩賺不賠
咁講法反而想求下教路 點可以買親都賺

但相信有玩股票 , 樓嘅人都知
賺硬嘅概率有幾多
而且世上冇如果 亦冇得翻轉頭揀過
所以機會成本呢個諗法 踩左隻腳落去之後
就唔好諗咁多喇

頭幾年扣嘅係手續費 保險公司拎你筆錢去做投資 咁先有錢賺 無論公司同你份單都係
當然做咩投資間間公司唔同
影響緊嘅就係你個 plan 嘅預期回報 同 保證回報
保證回報就受法律約束嘅 合約定明無論公司賺蝕都要派到俾你
預期回報就睇IRR 過往表現 同公司前景呢啲大環境因素

都係果句
想靈活到擺舊錢出黎兩嘢就拎得翻
放銀行啦
想回報高 短期獲利 玩投資啦 (風險回報唔多講喇)

買少少醫療保最實用

(1) 冇彈性鎖得耐
我話你鎖得耐既意思唔係話你唔放儲蓄保就要洗左佢，話鎖得耐係因為有大撚7把資產回報好過儲蓄保，你鎖成幾十年經濟都唔知過左幾多個cycle，到時港樓跌到50萬你都無錢買，反而要keep住供個3.幾%既儲蓄保，flexibility=0

(2) 儲蓄保係投資??買股票係投機?!
投資定投機唔係睇你買咩，係睇你有幾了解，你班智障好明顯係唔了解咩係儲蓄保，同埋個原理係幾咁on9，仲有你地係懶得理財，諗住放低筆錢自然變多，所以你地買儲蓄保係100%投機

(3) 10-30%收入都叫少?

(4) 50年後既錢=而家幾多錢?
你用2018年望2068年舊錢覺得好多
但你去到2068年望返根本係nothing，人生有幾多個十年?

同埋你個d 咩長短時投資混合真係笑到我pa係到
你睇野維度太少，成個腦都係得on79儲蓄保
我睇野既維度唔係剩係睇時間長短，係睇(1)平定貴 (2)資產質素(3) risk and reward
如果地下有一百萬你唔執，係未要等一百年有一百萬你先覺得"隱陣"?
傳統理財觀念害死班無讀書既人

以前細細過老豆老母唔識幫我供左份含儲蓄成份既保單
供左16年...一直都無為意份野
直到上年收到份年報
屌佢老母, 份保單今時今日個價值只係值總供款3成左右
今年就到供款時即刻斷撚左佢

1)
有信心有眼光
喺呢幾十年個cycle度搵得多過你放儲蓄保度嘅錢
你咪連果10-30%掉埋落去囉
港樓跌到50萬要幾耐 甚至乎會唔會我都唔知
唔好講到必然發生咁啦
另外 市面有公司係有靈活彈性提存嘅産品 無需以貸款形式拎錢 希望可以解答到你一定要鎖死筆錢 flexibility=0 嘅概念

2)上面答左你
加上你1999 呢part 我無能力答你
至於儲蓄保係100%投機 你同多啲人講下呢句
睇下咩反應 我地再傾

3) 睇你搵幾多 咩生活質素啦
Percentage 最客觀咖喇 除非你好大洗或者搵好少

4) 照現行3-3.2% 十年通漲一倍左右
自己計50年啦
不過當你正常65歲退休 有咩人會15歲開始儲錢？
同時 1) 果度都答左你 唔再多講 有能力50年搵得多過儲蓄保個數 其實我強烈建議你去做投資去賺大錢
只於風險回報 提到口臭 條路自己揀

跟本呢d低回報價值極少既投資計劃係呃人，之前仲有條友吹到話有錢人都買，真係井底之蛙到一個點

點解果d儲蓄保險run個年期愈長，個實現率愈低？
你話如果過去10年經濟唔好我理解，但現實係相反

我唔同你講detail,市面上咁多產品設計有幾千款。我用logic答你，如果個產品真係咁好，guarantee 3-4%回報，你當全世界d財長買美國國債3%係傻仔？一帶一路有無3%回報？不如全部買儲蓄保啦？
你而家係林鄭月娥，係未拎曬香港d錢去買儲蓄保，你講啦

有冇聽人講嘢㗎你
係都拎10-30%嘅錢啦
再者你同我都唔係林鄭 你又知佢有或者冇買？

你又知儲蓄保果間公司唔係正正就係買緊美國國債做投資？

你自己去做投資都有手續費啦 你都要投放時間啦
而家儲蓄係用錢買時間啫 買個第三方幫你攪投資啫

你自己都答左啦 我仲有咩好講

我係林鄭 我會呀 不過唔係唔係而家
亦唔係全部 係部分
因為 香港呢刻最緊急嘅應該係土地方面嘅問題
呢度唔多講

唔介意你講detail啲呀 傾下啫

OK you win，唔同水平已經無野好再補充
保險佬無朋友係正常

主要係頭幾年未開始派錢 所以係show 100%
往後時間 開始派非保證果part 就見真章
如果派得足 就maintain 100% 派唔足就開始drop

你冇朋友咩 我唔係做保險
又一個未審先判

哩d儲蓄保短線無回報，長線又派唔足
過往10年經濟好既情況底下都做得咁差，黎緊經濟下行我對non garuntee預期回報既期望值估算係50%以下都算合理
哩個情況下既預期總回報大概同20年後到期既T bond差唔多，咁我不如T bond，liquidity 高得黎係risk free

揀啱自己嘅就得啦 ching
不過過去10年個市好似都有過一次冧市
唔熟股市 ching可以講多啲

咁應該點買最好

Thanks 巴打 宜家27 想係廿八前買 有無個差價大約知下

前幾年保險業出左個叫 GN16
係針對唔同保險公司一直以黎既預期回報所出既制度
硬性規定每間保險公司都要公開透明佢地既plan係咪做到一開始所講既預期回報
以免唔中立我就唔放啲廣資料出黎
大家可以上網睇番
利申做保險
有野想問可以telegram我
gg9912

要睇番本身你考慮既係邊一種
有啲係有儲蓄成份 姐係供得斷
有啲係供死會 每幾年加價
價錢係唔同 所以差一歲都會差幾大下既價錢
不過如果離生日唔太遠可以做dateback去番上一個歲數買
例如你1月生日 4月時做 可以平啲 但會少左3個月既保障時間

一，
可以買個勁嘅醫療 cover埋大病
危疾就買個細額嘅 for醫病期間生活費

二，
普通醫療
大額危疾 各有所好

咁點解唔買美債？保險公司都會走數，未聽過？

1 2 既plan 係咪 都係散買而唔洗買個啲濕鳩儲蓄？

問多樣錢係每年比定係點 會唔會宜家後生1000/m 之後過廿年5000/m 咁樣 thanks 巴打先

通常呢班保險 sales都唔肯計個回報率俾你知，一味淨係話 X 年後會拎返N 倍既錢。原因就係等你無得輕易咁同其他投資工具直接比較。D儲蓄保計落其實得 3% IRR，咁既回報率其實有大把其他野好買，起碼唔駛驚中途斷供會必輸。

你sure 你唔係做保險

宜家無風險利率都已經3%
搵鬼買呢D垃圾

差價就間間唔同 每個plan都唔同

買保險前 係咁易google 下 網上有冇果間公司既負面新聞先，d plan 各有特色，出事幫到自己先係重點

純保險黎計 醫療就會愈老愈貴嘅
但市面上都有唔少叫做醫療融資嘅玩法
就係儲蓄plan滾舊錢黎交醫療保費

危疾就個人建議襯後生買固定保費 5-20年plan
短啲年期保費貴啲 長啲就平啲
因為正路買黎都係想保成世
但係咪想供成世 就應該唔係個個想(唔介意)
你搵啲保障啱你嘅就得㗎喇
要有早期疾病 原位癌呢啲

因為你買落去到老 其實對保險公司個風險係好大
莫講話保費升得勁 公司隨時唔受保
你唔志在冇所謂呀 保險公司賠少舊 開心都黎唔切

最後 年供月供都得 緊張個cash value又鬆動嘅 年供會好啲啲啲啲啲
醫療就冇乜影響 除非你會做醫療融資

班保險佬賤過做雞，唔知有幾多呀婆俾佢地昆，點過到自己良心？

醫療融資 = 一大話語

所謂agent 口中既醫療融資，好L 好聽

實質只係叫你e家比定3-4倍醫療保險既錢
擺落個儲蓄plan，等廿幾30年後係個plan 度拎錢市醫療保保費

融資 ，英文叫financing , 即係你無錢，人地比錢你，e d 先叫融資
你自己儲比自己，e d 叫強制儲錢，not 融資

講儲蓄保

剩係得FWD Savie 係值得做

睇咁耐post原來又係一隻保險狗

唔係個個都會投資

400蚊買騰訊 跌到250

好多人捱唔住

好似2%

痴線，我買儲蓄保不如直接買1299 AIA

百年企業都會沒落

保險公司唔會沒落

踢爆左已經潛左水

唔好意思冇追po 想請問一下大家
係唔係住院醫療保會比較好 冇儲蓄成份
諗住幫兩個仔女買 🙏

根本正常人唔會無啦啦有動機買咩儲蓄保，更加唔好話對佢有咩研究，一聽就知係保險佬，公司教佢既"理論"一聽就覺得7

儲蓄保target係啲冇自制能力月月清嘅人…逼佢地儲

如果本身自己有儲開，一定係買收息股

你mpf 咪做緊囉

其實如果股票每個月有5%增長
工都唔洗返啦...洗咩買咩保險
自己做埋財主都仲得
問題係一個金融危險一鋪清
好似無人接受過教育咁

醫療相關係得住院plan同住院現金
小朋友係醫療保

連登人買股票一定賺 呢點一定要知

我覺得最緊要喺樓主嗰老友知儲蓄保嗰玩法，你放10% - 20%資產入保險，其實無乜問題。樓主喺怕老友放90%資產入去姐

揸實金la

真實故事分享中

長渣收息股致富既人好多

相反靠儲保致富既人暫時未聽過

第時做醫院邊有時間睇住個市
迫住買儲蓄

T bond 即係us treasury bond, 去証卷行開個戶口申請做PI就買到
做唔到PI咪買treasury bond etf囉, 同大市關聯性好低, 只有息口先影響到個回報

保險狗出現

揸4號仔同揸8號已經係天同地

精明連登就掂姐 冇咩分析力ge人玩唔掂

買左停牌股揸都冇

咁你買多 d啦
我唔反對你e d人買儲蓄保
有 d 公司，我就鐘意做股東 rather than做保戶

但我估你做保戶同做股東之間既關係
都未必搞清楚就燒錢

08年aig俾美國政府接管差d破產就真係渣都無喇

仲有乜討論嘅空間?
儲蓄保擺明無用啦

個保險經紀叫我買危疾 話細細個買會比較優惠

無錯既
因為年紀差一年 成張單可以差幾千去到幾萬保費
當然要睇你本身做幾大 小朋友咩歲數 先計到差價啦

即係你拎你本來應該賺到既利息去cover 個保險cost，有咩咁優惠？點解唔發生機率大既時候先黎買？
30歲樓下中危疾既機會率有機大自己judge下

咁多類保單只有醫療同term life值得買，不過agent唔會sale你哩d因爲無肉食

利申：前銀行佬

我個仔而家兩歲幾 危疾來講好似買到唔知20歲定30歲就包一世 不過一個月幾貴下先冇考慮

d精算佬會連 term life都慳番

你供到某個數份保單個派出黎個息快過保費增長就有哩個效果，其實無咩咁神奇，你一日唔cut張單一日都仲係交緊保費俾保險公司，係你份單既回報到扣

仲有如果你買份幾廿萬保額既單就買黎都晒氣，以依家既醫療通脹率黎計，二三十年後it’s nothing

唔洗計都知掉錢落咸水海

如果有供樓負擔既咪買mortgage life囉，保額同差銀行既outstanding 掛勾，死左銀行幫你full pay層樓

不過哩d好野又係無咩銀行做了

明白晒 咁我買返住院醫療保算 多謝咁多位巴打嘅意見

無人叫你睇住嗰市，你可以買環球股市Passive Fund, 地球無WWIII, 50年後一定係比儲蓄保回報高。

如果你識睇住個市又搵到食，你去做基金經理啦，搵錢一般多過醫生好多

家族冇遺傳病早死唔使買危疾，所謂供20年保一世係包裝黎。有saving成份嘅危疾個原理咪係拎你啲保費去滾，滾完幫你交保費。同埋你依家買幾十萬保額你估下30/40年後幾十萬可以醫乜病

其實樓主唔好生存啦
買緊樓既 銀行賺緊你按揭利息
落去食飯 食材佔你份錢10%都唔知有無
唔好搭車 巴士港鐵公司都賺緊你錢
唔好買衫 uniqlo nike adidas都係賺緊你既血汗錢
吖 仲有唔好返工啦 你老細賺緊人地錢
嘩 樓主個世界好美好呀 個個都係義工 個個都無私心架

貴過term life

可能貴d,但係term life個保額無咁彈性，如果份保險買黎係純粹cover個債項而你又供完層樓都無死到既話應該mortgage life平d
當然你一年cut一次你個term life保額都無話唔得，不過你張單應該好快會變孤兒單

股票唔一定賺。低位入完可以再低

我十年前供咗兩皮嘢,之後窮得滯無再供
而家淨返皮零嘢
其實份錢又唔靈活又多手續費,真係自己揀隻藍籌供好過啦

買保險最終目的係對沖風險
當係儲錢嗰班傻撚咗
好哋哋一張term life又係保咁多
你話我知點解要sell張貴嘅俾你
真係同你夠老友

當初年少無知買左份 諗緊cut唔cut左佢 蝕10000當買個教訓

保險狗俾人踢爆即刻潛哂水